export default {
  id: 'jplt_word_n4_3_2',
  name: 'JPLT 단어 (N4-3 / 100자 / 글자)',
  data: [
    { question: 'きょうみ/흥미.', answer: ['興味'] },
    { question: 'きる/치다;베다, 자르다;절단하다, →きれる', answer: ['切る'] },
    { question: 'きる/옷을 입다, 전하여, 뒤집어쓰다', answer: ['着る'] },
    { question: 'キロ/킬로(기호： k); ‘キロメートル·キログラム·キロワット’ 등의 준말.', answer: ['キロ'] },
    { question: 'きんぎょ/금붕어.', answer: ['きんぎょ·金魚'] },
    { question: 'きんじょ/근처; 근방; 또, 이웃집.', answer: ['近所'] },
    { question: 'ぐあい/형편;상태, 식;방식', answer: ['具合·工合'] },
    { question: 'くうき/공기, 대기, 분위기', answer: ['空気'] },
    { question: 'くうこう/공항; 비행장.(=동의어エアポート)', answer: ['空港'] },
    { question: 'くさ/풀, 풀의 총칭, 그 식물이 나무인 …과 비슷하나 실지는 풀임을 나타내는 말', answer: ['草'] },
    { question: 'ください/주시다, …하여 주시다', answer: ['ください·下さい'] },
    { question: 'くださる/주시다, …하여 주시다', answer: ['くださる·下さる'] },
    { question: 'くび/목, 모가지, 목 비슷한 부분', answer: ['首'] },
    { question: 'くも/구름, 높은 곳;높은 지위', answer: ['雲'] },
    { question: 'くもり/흐림, 불투명함, 어두움;우울함', answer: ['曇(り)'] },
    { question: 'くもる/흐리다;흐려지다, 어두워지다;우울해지다, 울음 섞인 소리로 되다', answer: ['曇る'] },
    { question: 'くらべる/비교하다;대조하다, 경쟁하다;경쟁시키다', answer: ['比べる·較べる'] },
    { question: 'グラム/그램.', answer: ['グラム'] },
    { question: 'くるしい/괴롭다, 고통스럽다;난처하다, 답답하다', answer: ['苦しい'] },
    { question: 'くれる/주다, 동작을 가하다, 호의를 갖고 …하다', answer: ['呉れる'] },
    { question: 'くれる/저물다, 날이 저물다;해가 지다, 한 해가 끝나다;세월이 지나가다', answer: ['暮れる'] },
    { question: 'け/털, 체모, 머리털', answer: ['毛'] },
    { question: 'けいかく/계획.(=동의어プラン)', answer: ['計画'] },
    { question: 'けいけん/경험.', answer: ['経験'] },
    { question: 'けいざい/경제의 준말/경제;절약(적)', answer: ['経済'] },
    { question: 'けいさつ/경찰.', answer: ['警察'] },
    { question: 'ケーキ/케이크; 양과자.', answer: ['ケーキ'] },
    { question: 'ゲーム/게임.', answer: ['ゲーム'] },
    { question: 'けが/상처;부상, 잘못;과실', answer: ['怪我'] },
    { question: 'けしき/경치; 풍경.', answer: ['景色'] },
    { question: 'けしゴム/고무 지우개.(=동의어ゴム消し)', answer: ['消しゴム'] },
    { question: 'げしゅく/하숙, 하급 여관;여인숙', answer: ['下宿'] },
    { question: 'けっこう/훌륭함;좋음, 부족됨이 없음;만족스러움/그런대로;제법;충분히', answer: ['結構'] },
    { question: 'けっして/결코; 절대로.(=동의어絶対に)', answer: ['けっして·決して'] },
    { question: 'けっせき/결석.(↔반의어出席)', answer: ['欠席·缺席'] },
    { question: 'けれども/…지만, 그러나;… 하나, …ㄹ텐데, 그렇지만', answer: ['けれども'] },
    { question: 'げんいん/원인.(↔반의어結果)', answer: ['原因'] },
    { question: 'けんか/다툼; 싸움; 분쟁.(=동의어あらそい·いさかい)', answer: ['喧嘩'] },
    { question: 'げんかん/현관, 건물의 정면 입구, 선사의 문', answer: ['玄関'] },
    { question: 'けんぶつ/구경; 또, 구경꾼.', answer: ['見物'] },
    { question: 'こ/자식;또, 그에 준하는 것, 아이;소녀, 이자', answer: ['子·児'] },
    { question: 'こ/개;하나하나의 사물·사람/…개', answer: ['個·箇'] },
    { question: 'ご/옛날, 여성을 높이어 부르던 말/존경의 뜻 또는 자기 쪽의 것이 아닌 뜻을 덧붙이는 말,...', answer: ['御'] },
    { question: 'ご/말;언어, 낱말;단어, …어', answer: ['語'] },
    { question: 'こうがい/교외.', answer: ['郊外'] },
    { question: 'こうぎ/강의.', answer: ['講義'] },
    { question: 'こうぎょう/공업.', answer: ['工業'] },
    { question: 'こうこう/고교(高等学校(=고등학교)’의 준말).', answer: ['高校'] },
    { question: 'こうじ/공사.', answer: ['工事'] },
    { question: 'こうじょう/공장.(=동의어こうば)', answer: ['工場'] },
    { question: 'こうちょう/교장.', answer: ['校長'] },
    { question: 'こうつう/교통.', answer: ['交通'] },
    { question: 'こうどう/(학교나 절의) 강당.', answer: ['講堂'] },
    { question: 'こうば/[구어]공장.(=동의어こうじょう)', answer: ['工場'] },
    { question: 'こおり/얼음.', answer: ['氷'] },
    { question: 'こくさい/국제.', answer: ['国際'] },
    { question: 'こくさん/국산.(↔반의어外国産·舶来)', answer: ['国産'] },
    { question: 'こくみん/국민.', answer: ['国民'] },
    { question: 'こくりつ/국립.(↔반의어公立·私立)', answer: ['国立'] },
    { question: 'ここのつ/아홉;또, 아홉 살, 자시;오시', answer: ['九つ'] },
    { question: 'こころ/마음;또, 느낌, 할 마음;의사, 생각;의향', answer: ['心'] },
    { question: 'こしょう/고장, 진행을 방해하는 것;지장, 반대;이의', answer: ['故障'] },
    { question: 'こじん/개인.', answer: ['個人'] },
    { question: 'ごぞんじ/‘存じ’의 높임말;알고 계심, 아는 사람;지기', answer: ['御存じ·御存知'] },
    { question: 'こたえ/대답, 해답;답안', answer: ['答(え)'] },
    { question: 'ごちそう/손님을 향응함;또, 그 대접, 맛있는 요리;진수성찬', answer: ['御馳走'] },
    { question: 'こと/일;것, 사항;사실, 특히 중요한 일;…하기', answer: ['事'] },
    { question: 'ことば/말, 어;단어나 연어, 언어', answer: ['言葉'] },
    { question: 'ことり/작은 새.', answer: ['小鳥'] },
    { question: 'このあいだ/전날; 일전; 요전.(=동의어こないだ)', answer: ['この間·此の間'] },
    { question: 'このごろ/요사이; 이즘; 요 며칠; 최근.', answer: ['此の頃'] },
    { question: 'こまかい/잘다, 작다;미세하다, 대범하지 않다;까다롭다', answer: ['細かい'] },
    { question: 'ごみ/쓰레기; 티끌; 먼지.(=동의어ちり·あくた·くず)', answer: ['塵·芥·埃'] },
    { question: 'こむ/혼잡하다;붐비다/안에 넣다, →こめる', answer: ['込む'] },
    { question: 'こめ/쌀.', answer: ['米'] },
    { question: 'これから/이제부터, 앞으로;금후, 또, 여기부터', answer: ['此れから'] },
    { question: 'ころ/산륜;굴림대, 주사위', answer: ['轆子·転'] },
    { question: 'ころぶ/쓰러지다;자빠지다, 구르다, 탄압을 받아서 개종하다;전향하다', answer: ['転ぶ'] },
    { question: 'こわい/무섭다, 두렵다, 위험하다', answer: ['怖い·恐い'] },
    { question: 'こわす/파괴하다;부수다, 고장내다;탈을 내다, 망치다', answer: ['壊す·毀す'] },
    { question: 'こわれる/깨지다, 부서지다;파괴되다, 틀어지다', answer: ['壊れる·毀れる'] },
    { question: 'こんかい/금회;이번 회, 금번;이번', answer: ['今回'] },
    { question: 'コンサート/[음악]콘서트; 연주회; 음악회.', answer: ['コンサート'] },
    { question: 'こんど/이번;금번, 이 다음', answer: ['今度'] },
    { question: 'コンピューター/컴퓨터; 전자계산기.(=동의어電子計算機·電算機)', answer: ['コンピューター'] },
    { question: 'こんや/금야; 오늘 밤.(=동의어今晩)(↔반의어今朝·昨夜·明夜)', answer: ['今夜'] },
    { question: 'さあ/자아;어서, 아아, 글쎄', answer: ['さあ'] },
    { question: 'さいきん/최근, 현재에서 가장 가까운 과거, 몇 개 중에서 가장 가까움', answer: ['最近'] },
    { question: 'さいご/최후, 마지막;맨 뒤, …하는 것을 최후로;일단 …했다 하면', answer: ['最後'] },
    { question: 'さいしょ/최초.(↔반의어最後·最終)', answer: ['最初'] },
    { question: 'サイン/사인, 서명, 신호;암호', answer: ['サイン'] },
    { question: 'さか/비탈길; 고개.', answer: ['坂·阪'] },
    { question: 'さがす/찾다.', answer: ['探す·捜す'] },
    { question: 'さがる/(값, 수치, 정도, 퀄리티) 내리다, 내려가다, 떨어지다', answer: ['下がる'] },
    { question: 'さかん/성함, 기세가 좋음;또, 맹렬함, 번성함;번창함', answer: ['盛ん·壮ん'] },
    { question: 'さくひん/작품.', answer: ['作品'] },
    { question: 'さくら/벚나무;벚꽃, ‘桜色’의 준말, ‘桜肉’의 준말', answer: ['桜'] },
    { question: 'さげる/(위치, 값, 수치, 정도, 퀄리티) 내리다, 내려주다;하사하다, 드리우다', answer: ['下げる'] },
    { question: 'さしあげる/들어 올리다, 드리다;바치다, …해 드리다', answer: ['差(し)上げる'] },
    { question: 'さす/가리다;쓰다, 손을 앞으로 뻗다;내밀다/밀려오다', answer: ['差す'] }
  ]
}
